《**施公奇案**》（）是[香港](../Page/香港.md "wikilink")[電視廣播有限公司根據](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")《[施公案](../Page/施公案.md "wikilink")》改編而拍攝製作的清裝[劇集](../Page/劇集.md "wikilink")，全劇共20集，由[歐陽震華](../Page/歐陽震華.md "wikilink")、[郭可盈](../Page/郭可盈.md "wikilink")、[陳浩民](../Page/陳浩民.md "wikilink")、[楊怡及](../Page/楊怡.md "wikilink")[文頌嫻領銜主演](../Page/文頌嫻.md "wikilink")，監製[林志華](../Page/林志華.md "wikilink")，此劇為《施公奇案系列》第一輯。

## 演員表

### 施家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李國麟_(演員).md" title="wikilink">李國麟</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/施琅.md" title="wikilink">施　琅</a></p></td>
<td><p>清朝重臣<br />
施世綸之父<br />
趙月娥之夫<br />
龐葛愛、賈秀玉、錢麗舒、米香蓉之老爷<br />
僧格明珠之契父<br />
曾被僧格正雄（楊傑）陷害，误为杀害唐家凶手<br />
已去世</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/李楓.md" title="wikilink">李　楓</a></strong></p></td>
<td><p><strong>趙月娥</strong></p></td>
<td><p><strong>太夫人</strong><br />
施世綸之母<br />
<a href="../Page/施琅.md" title="wikilink">施琅之妻</a><br />
龐葛愛、賈秀玉、錢麗舒、米香蓉之奶奶<br />
僧格明珠之契母<br />
被僧格正雄（楊傑）陷害</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/歐陽震華.md" title="wikilink">歐陽震華</a></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/施世綸.md" title="wikilink">施世綸</a></strong></p></td>
<td><p><strong>大人、相公、施大人、施不全</strong><br />
江都縣<a href="../Page/知縣.md" title="wikilink">知縣大人</a><br />
<a href="../Page/施琅.md" title="wikilink">施琅</a>、趙月娥之子<br />
龐葛愛、賈秀玉、錢麗舒、米香蓉之夫<br />
黄天霸之姐夫<br />
僧格明珠之契兄<br />
被僧格正雄（楊傑）陷害<br />
童年时期因救米香蓉导致左手无力、目击唐家灭案<br />
童年由<a href="../Page/王秉熹.md" title="wikilink">王秉熹飾演</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/呂珊.md" title="wikilink">呂　珊</a></strong></p></td>
<td><p><strong>龐葛愛</strong></p></td>
<td><p><strong>大奶奶</strong><br />
施世綸之妻<br />
<a href="../Page/施琅.md" title="wikilink">施琅</a>、趙月娥之大媳<br />
龐燁之妹<br />
被僧格正雄（楊傑）陷害</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/姚瑩瑩.md" title="wikilink">姚瑩瑩</a></strong></p></td>
<td><p><strong>賈秀玉</strong></p></td>
<td><p><strong>二奶奶</strong><br />
施世綸之二姨太<br />
<a href="../Page/施琅.md" title="wikilink">施琅</a>、趙月娥之二媳<br />
被僧格正雄（楊傑）陷害</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/文頌嫻.md" title="wikilink">文頌嫻</a></strong></p></td>
<td><p><strong>錢麗舒</strong></p></td>
<td><p><strong>三奶奶</strong><br />
施世綸之三姨太<br />
<a href="../Page/施琅.md" title="wikilink">施琅</a>、趙月娥之三媳<br />
張達之師妹<br />
被僧格正雄（楊傑）陷害</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/郭可盈.md" title="wikilink">郭可盈</a></strong></p></td>
<td><p><strong>米香蓉</strong></p></td>
<td><p><strong>四奶奶、米牙婆</strong><br />
原名<strong>唐鳳</strong><br />
牙婆<br />
施世綸之四姨太<br />
<a href="../Page/施琅.md" title="wikilink">施琅</a>、趙月娥之四媳<br />
僧格正雄、唐貞恩之女<br />
萧九娘之养女<br />
黃天霸之姊<br />
被僧格正雄（楊傑）陷害<br />
童年时期目击唐家灭案<br />
童年由<a href="../Page/王若嵐.md" title="wikilink">王若嵐饰演</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 唐家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/盧海鵬.md" title="wikilink">盧海鵬</a></strong></p></td>
<td><p><strong>唐多福</strong></p></td>
<td><p><strong>枕神</strong><br />
施世綸之枕神<br />
江南巨賈<br />
唐貞恩之父<br />
僧格正雄之岳父<br />
於第20集被僧格正雄（楊傑）杀害，後成為神仙<br />
童年由<a href="../Page/吳諾弘.md" title="wikilink">吳諾弘飾演</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>刘伯温</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/朱元璋.md" title="wikilink">朱元璋之下属</a><br />
唐多福假扮<br />
客串第2集</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蘇敏聰.md" title="wikilink">蘇敏聰</a></p></td>
<td><p>僧格正雄</p></td>
<td><p>唐貞恩之夫<br />
米香蓉、黄天霸之父<br />
施世纶之岳父<br />
被僧格正雄（杨杰）杀害</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>唐貞恩</p></td>
<td><p>僧格正雄之妻<br />
米香蓉、黄天霸之母<br />
施世纶之岳母<br />
已去世</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/郭可盈.md" title="wikilink">郭可盈</a></strong></p></td>
<td><p><strong>米香蓉</strong></p></td>
<td><p><strong>香蓉、四夫人</strong><br />
原名<strong>唐鳳</strong><br />
僧格正雄、唐貞恩之长女<br />
参見<a href="../Page/#施家.md" title="wikilink">施家</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/陳浩民.md" title="wikilink">陳浩民</a></strong></p></td>
<td><p><strong>黃天霸</strong></p></td>
<td><p><strong>天霸</strong><br />
原名<strong>唐龍</strong><br />
僧格正雄、唐貞恩之幼子<br />
参见<a href="../Page/#司马家.md" title="wikilink">司马家</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 司马家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/劉家輝.md" title="wikilink">劉家輝</a></strong></p></td>
<td><p><strong>司馬追風</strong></p></td>
<td><p><strong>追风</strong><br />
衙門捕頭<br />
蕭九娘之初恋情人兼丈夫<br />
与金狐狸有私人恩怨</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/韓馬利.md" title="wikilink">韓馬利</a></strong></p></td>
<td><p><strong>蕭九娘</strong></p></td>
<td><p><strong>九娘、秋菊妹</strong><br />
原名<strong>秋菊</strong><br />
“第九楼”老板<br />
米香蓉、黃天霸之養母<br />
司馬追風之初恋情人兼妻子<br />
被僧格正雄直接害死<br />
于第17集僧格正雄杀害</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/郭可盈.md" title="wikilink">郭可盈</a></strong></p></td>
<td><p><strong>米香蓉</strong></p></td>
<td><p><strong>四太太</strong><br />
“第九楼”掌门<br />
萧九娘之养女<br />
参見<a href="../Page/#施家.md" title="wikilink">施家</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/陳浩民.md" title="wikilink">陳浩民</a></strong></p></td>
<td><p><strong>黃天霸</strong></p></td>
<td><p><strong>天霸</strong><br />
原名<strong>唐龍</strong><br />
“第九楼”职员<br />
米香蓉之弟<br />
僧格正雄、唐貞恩之子<br />
萧九娘之养子<br />
僧格明珠之斗气冤家，后为男友，最后为丈夫<br />
僧格正雄（楊傑）、赵巧清之女婿<br />
施世纶之叔仔<br />
被貝勒爺、张达、马威陷害</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/楊怡.md" title="wikilink">楊　怡</a></strong></p></td>
<td><p><strong>僧格明珠</strong></p></td>
<td><p><strong>明珠、明珠格格</strong><br />
僧格正雄（楊傑）、赵巧清之女<br />
黃天霸之斗气冤家、后为女友、最后为妻子<br />
僧格卓英之侄女<br />
貝勒爺之前未婚妻<br />
於第20集因救施家而跌跛雙腳</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>赵巧清</p></td>
<td><p>参见<a href="../Page/#僧格家.md" title="wikilink">僧格家</a></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 僧格家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/秦煌.md" title="wikilink">秦　煌</a></p></td>
<td><p>僧格正雄</p></td>
<td><p>穆王爺<br />
实为汉人<strong>杨杰</strong><br />
僧格明珠之父<br />
赵巧清之夫<br />
僧格卓英之兄<br />
黄天霸之岳父<br />
陷害施家众人<br />
直接害死萧九娘<br />
于第19集派人杀害米香蓉、黃天霸、司马追风未遂<br />
于第19集令僧格卓英患上失心疯<br />
於第20集殺害唐多福，后被敬親王所捕</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/楊怡.md" title="wikilink">楊　怡</a></strong></p></td>
<td><p>赵巧清</p></td>
<td><p>王爷夫人<br />
僧格正雄之妻<br />
僧格明珠之母<br />
僧格卓英之大嫂<br />
黄天霸之岳母<br />
任平生之旧情人<br />
已去世</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>僧格明珠</strong></p></td>
<td><p><strong>明珠格格</strong><br />
僧格正雄、赵巧清之女<br />
僧格卓英之侄女<br />
参见<a href="../Page/#司马家.md" title="wikilink">司马家</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李麗麗.md" title="wikilink">李麗麗</a></p></td>
<td><p>僧格卓英</p></td>
<td><p><strong>卓英格格</strong><br />
僧格正雄之妹<br />
赵巧清之姨仔<br />
僧格明珠之姑姑<br />
于第19集被僧格正雄（楊傑）陷害，而患上失心疯</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 与案件有关人物

失蹤粽子（第1－3集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/魯文傑.md" title="wikilink">魯文傑</a></p></td>
<td><p>陳　明</p></td>
<td><p><strong>明仔、傻仔明</strong><br />
弱智人士<br />
曾被误为偷粽贼<br />
于第1集被冯四掐死后被烧死</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/郭可盈.md" title="wikilink">郭可盈</a></strong></p></td>
<td><p><strong>米香蓉</strong></p></td>
<td><p>施世纶之四太太<br />
于第3集险被冯四掐死<br />
参见<a href="../Page/#施家.md" title="wikilink">施家</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/欧阳震华.md" title="wikilink">欧阳震华</a></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/施世纶.md" title="wikilink">施世纶</a></strong></p></td>
<td><p>曾被误为杀害陈明的凶手<br />
被冯四陷害<br />
参见<a href="../Page/#施家.md" title="wikilink">施家</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾慧云.md" title="wikilink">曾慧云</a></p></td>
<td><p>苏　霞</p></td>
<td><p><strong>四嫂</strong><br />
冯四之妻<br />
李心莲之死敌兼情敌<br />
被冯四杀害<br />
已去世</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陈安莹.md" title="wikilink">陈安莹</a></p></td>
<td><p>李心莲</p></td>
<td><p><strong>朱嫂</strong><br />
冯四之情妇<br />
苏霞之死敌兼情敌</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/苏恩磁.md" title="wikilink">苏恩磁</a></p></td>
<td><p>何大嫂</p></td>
<td><p>媒婆<br />
旺财之主人<br />
李心莲之好友</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/古明華.md" title="wikilink">古明華</a></p></td>
<td><p>冯　四</p></td>
<td><p><strong>四哥</strong><br />
苏霞之夫<br />
杀害陈明、苏霞<br />
李心莲之情人<br />
陷害施世纶<br />
于第3集被捕</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 貪婪起禍（第2－6集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/歐瑞偉.md" title="wikilink">歐瑞偉</a></p></td>
<td><p>張　達</p></td>
<td><p>僧人，法號「定一」<br />
錢麗舒之師兄<br />
陷害黃天霸<br />
鏢局搶劫案兇手之一<br />
于第5集被馬威殺害</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/陳浩民.md" title="wikilink">陳浩民</a></strong></p></td>
<td><p><strong>黃天霸</strong></p></td>
<td><p><strong>天霸</strong><br />
曾被误杀害张达之凶手<br />
于第5集被马威迷晕<br />
参见<a href="../Page/#司马家.md" title="wikilink">司马家</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/文颂娴.md" title="wikilink">文颂娴</a></strong></p></td>
<td><p><strong>钱丽舒</strong></p></td>
<td><p>参见<a href="../Page/#施家.md" title="wikilink">施家</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/郭可盈.md" title="wikilink">郭可盈</a></strong></p></td>
<td><p><strong>米香蓉</strong></p></td>
<td><p><strong>四夫人</strong><br />
于第5集被马威迷晕<br />
参见<a href="../Page/#施家.md" title="wikilink">施家</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李海生.md" title="wikilink">李海生</a></p></td>
<td><p>慧　嚴</p></td>
<td><p>僧人，法號「慧严」<br />
于第6集被马威杀害</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳狄克.md" title="wikilink">陳狄克</a></p></td>
<td><p>馬　威</p></td>
<td><p>僧人，法號「了空」<br />
張達之鏢局同門<br />
陷害黃天霸<br />
鏢局搶劫案兇手之一<br />
杀害张达、慧严<br />
于第5集迷晕米香蓉、黄天霸<br />
于第6集被捕</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 重出江湖（第3－9集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/杨怡.md" title="wikilink">杨　怡</a></strong></p></td>
<td><p>赵巧清</p></td>
<td><p>僧格明珠之母<br />
任平生之旧情人<br />
于第6集其珠链被任平生抢去<br />
已去世<br />
参见<a href="../Page/#僧格家.md" title="wikilink">僧格家</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>僧格明珠</strong></p></td>
<td><p><strong>明珠、明珠格格</strong><br />
僧格正雄(楊傑)、赵巧清之女<br />
于第8集与黄天霸暂居住于明月湾、后被游田刺伤<br />
参见<a href="../Page/#司马家.md" title="wikilink">司马家</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/陈浩民.md" title="wikilink">陈浩民</a></strong></p></td>
<td><p><strong>黄天霸</strong></p></td>
<td><p><strong>天霸</strong><br />
于第8集与僧格明珠暂居住于明月湾<br />
参见<a href="../Page/#司马家.md" title="wikilink">司马家</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/欧阳震华.md" title="wikilink">欧阳震华</a></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/施世纶.md" title="wikilink">施世纶</a></strong></p></td>
<td><p><strong>大人、相公、施大人</strong><br />
于第7集到明月湾寻找米香蓉<br />
于第8集从屋顶摔下<br />
参见<a href="../Page/#施家.md" title="wikilink">施家</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/郭可盈.md" title="wikilink">郭可盈</a></strong></p></td>
<td><p><strong>米香蓉</strong></p></td>
<td><p><strong>香蓉、四夫人</strong><br />
施世纶之福星<br />
暂居住于明月湾<br />
于第9集接触任平生、成为破案线索<br />
参见<a href="../Page/#施家.md" title="wikilink">施家</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/刘家辉.md" title="wikilink">刘家辉</a></strong></p></td>
<td><p><strong>司马追风</strong></p></td>
<td><p><strong>追风</strong><br />
秋菊之前未婚夫<br />
因二十年前为追捕金狐狸、被逼与秋菊分手<br />
参见<a href="../Page/#司马家.md" title="wikilink">司马家</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/姚莹莹.md" title="wikilink">姚莹莹</a></p></td>
<td><p>贾秀玉</p></td>
<td><p><strong>秀玉、二夫人</strong><br />
于第6集被任平生抢去赵巧清的珠链<br />
参见<a href="../Page/#施家.md" title="wikilink">施家</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾偉權.md" title="wikilink">曾偉權</a></p></td>
<td><p>任平生</p></td>
<td><p><strong>海哥</strong><br />
明月湾村民、金狐狸<br />
赵巧清之舊情人<br />
游彩之暗恋对象<br />
于第9集被证实为金狐狸，后被游田刺成重伤身亡</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/郭峰_(演員).md" title="wikilink">郭　峰</a></p></td>
<td><p>游　田</p></td>
<td><p>明月灣村長<br />
游彩之父<br />
于第9集刺伤僧格明珠、杀害任平生</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/冯素波.md" title="wikilink">冯素波</a></p></td>
<td><p>游芯葆</p></td>
<td><p>游田之妻<br />
游彩之母<br />
因到海寻找珠链导致遇溺身亡<br />
已去世</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/傅楚卉.md" title="wikilink">傅子欣</a></p></td>
<td><p>游　彩</p></td>
<td><p>游田、游芯葆之女<br />
暗戀任平生<br />
明月灣居民</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/孫季卿.md" title="wikilink">孫季卿</a></p></td>
<td></td>
<td><p>「明月灣」村民</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/夏竹欣.md" title="wikilink">夏竹欣</a></p></td>
<td><p>蘭</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/凌禮文.md" title="wikilink">凌禮文</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黎秀英.md" title="wikilink">黎秀英</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/夏萍.md" title="wikilink">夏　萍</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 離奇綁架（第10－12集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/郭可盈.md" title="wikilink">郭可盈</a></strong></p></td>
<td><p><strong>米香蓉</strong></p></td>
<td><p><strong>香蓉、四夫人</strong><br />
被媒婆迷晕<br />
于第10集失踪<br />
于第12集获救<br />
参见<a href="../Page/#施家.md" title="wikilink">施家</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/欧阳震华.md" title="wikilink">欧阳震华</a></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/施世纶.md" title="wikilink">施世纶</a></strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/余子明.md" title="wikilink">-{余}-子明</a></p></td>
<td><p>玄通道長</p></td>
<td><p>主谋<br />
“天来香”老板<br />
于第12集被捕</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/廖丽丽.md" title="wikilink">廖丽丽</a></p></td>
<td><p>媒　婆</p></td>
<td><p>被玄通道長收买<br />
迷晕米香蓉<br />
于第12集被捕</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 大滅門（第12－20集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/秦煌.md" title="wikilink">秦　煌</a></p></td>
<td><p>僧格正雄</p></td>
<td><p><strong>王爷</strong><br />
杀害唐多福、奶妈、貝勒爺、上官博、杨杰、萧九娘、唐家五十幾口<br />
陷害施家众人<br />
殺害唐多福之兇手<br />
于第20集被逮捕<br />
参见<a href="../Page/#僧格家.md" title="wikilink">僧格家</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/盧海鵬.md" title="wikilink">盧海鵬</a></strong></p></td>
<td><p><strong>唐多福</strong></p></td>
<td><p><strong>枕神</strong><br />
於第20集被僧格正雄(楊傑)杀害<br />
参见<a href="../Page/#唐家.md" title="wikilink">唐家</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李楓.md" title="wikilink">李　楓</a></p></td>
<td><p>趙月娥</p></td>
<td><p><strong>太夫人</strong><br />
被僧格正雄(楊傑)陷害<br />
参见<a href="../Page/#施家.md" title="wikilink">施家</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/欧阳震华.md" title="wikilink">欧阳震华</a></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/施世纶.md" title="wikilink">施世纶</a></strong></p></td>
<td><p><strong>大人、相公、施大人</strong>被僧格正雄(楊傑)陷害<br />
参见<a href="../Page/#施家.md" title="wikilink">施家</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/呂珊.md" title="wikilink">呂　珊</a></p></td>
<td><p>龐葛愛</p></td>
<td><p><strong>阿爱、大奶奶</strong><br />
被僧格正雄(楊傑)陷害<br />
参见<a href="../Page/#施家.md" title="wikilink">施家</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/姚莹莹.md" title="wikilink">姚莹莹</a></p></td>
<td><p>贾秀玉</p></td>
<td><p><strong>秀玉、二夫人</strong><br />
被僧格正雄(楊傑)陷害<br />
参见<a href="../Page/#施家.md" title="wikilink">施家</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/文頌嫻.md" title="wikilink">文頌嫻</a></strong></p></td>
<td><p><strong>錢麗舒</strong></p></td>
<td><p><strong>丽舒、三夫人</strong><br />
被僧格正雄(楊傑)陷害<br />
参见<a href="../Page/#施家.md" title="wikilink">施家</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/郭可盈.md" title="wikilink">郭可盈</a></strong></p></td>
<td><p><strong>米香蓉</strong></p></td>
<td><p><strong>香蓉、四夫人</strong><br />
被僧格正雄(楊傑)陷害<br />
参见<a href="../Page/#施家.md" title="wikilink">施家</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/杨怡.md" title="wikilink">杨　怡</a></strong></p></td>
<td><p><strong>僧格明珠</strong></p></td>
<td><p><strong>明珠、明珠格格</strong><br />
于第20集为救施家导致脚部瘫痪<br />
参见<a href="../Page/#司马家.md" title="wikilink">司马家</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>赵巧清</p></td>
<td><p>已去世<br />
参见<a href="../Page/#僧格家.md" title="wikilink">僧格家</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/陈浩民.md" title="wikilink">陈浩民</a></strong></p></td>
<td><p><strong>黄天霸</strong></p></td>
<td><p><strong>天霸</strong><br />
参见<a href="../Page/#司马家.md" title="wikilink">司马家</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黎宣.md" title="wikilink">黎　宣</a></p></td>
<td><p>奶　媽</p></td>
<td><p>杨杰（僧格正雄）之奶妈<br />
于第19集被僧格正雄杀害</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張松枝.md" title="wikilink">張松枝</a></p></td>
<td><p>貝勒爺</p></td>
<td><p>被皇帝賜婚予僧格明珠<br />
後與僧格明珠解除婚約<br />
陷害黃天霸<br />
於第18集被僧格正雄（楊傑）刺杀身亡</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林敬剛.md" title="wikilink">林敬剛</a></p></td>
<td><p>上官博</p></td>
<td><p>貝勒爺之手下<br />
于第20集被僧格正雄（楊傑）杀害</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/江漢_(香港演員).md" title="wikilink">江　漢</a></p></td>
<td><p>敬親王</p></td>
<td><p>王爺<br />
于第20集出场</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張英才.md" title="wikilink">張英才</a></p></td>
<td><p>魯師爺</p></td>
<td><p>衙门师爷<br />
于第20集被僧格正雄（楊傑）殴打</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/冼灝英.md" title="wikilink">冼灝英</a></p></td>
<td><p>龐　燁</p></td>
<td><p>龐葛愛之兄<br />
于第13集被误为已去世<br />
第15集跳崖自殺</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/魯振順.md" title="wikilink">魯振順</a></p></td>
<td><p>西門師爺</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/祝文君.md" title="wikilink">祝文君</a></p></td>
<td><p>西門夫人</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳榮峻.md" title="wikilink">陳榮峻</a></p></td>
<td><p>鬼　差</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/戴耀明.md" title="wikilink">載耀明</a></p></td>
<td><p>雷　鳴</p></td>
<td><p><a href="../Page/施世綸.md" title="wikilink">施世綸之下屬兼管家</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李岡龍.md" title="wikilink">李岡龍</a></p></td>
<td><p>羅大人</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/曾守明.md" title="wikilink">曾守明</a></p></td>
<td><p>鹽　裊</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 結局

世綸推斷唐家血案的真兇是正雄，同時追風突然折返，並指十四貝勒並非死在其手上，原來是正雄殺了貝勒以免揭穿正雄的真正身份是楊杰，後把屍體掉包，當世綸與追風開棺調查十四貝勒的屍體時，皇爺突至，更聲稱二人便是謀害貝勒的兇手，將施家等人與追風逮捕，更命上官博在飯菜之中落毒，令世綸一家橫死獄中，並被安排葬於[亂葬崗](../Page/萬人塚.md "wikilink")。當明珠得悉後，便與魯師爺設計，將「麻肺散」加入世綸等人的飯菜之中，令眾人進入假死狀態，到了[亂葬崗後](../Page/萬人塚.md "wikilink")，再餵他們服解藥，眾人才能脫險並逃往明月灣，但正雄見狀，把魯師爺逮捕。

由於皇帝得悉十四貝勒被殺，故派出敬親王來調查此事，但正雄聲稱世綸利用魔枕查案以妖言惑眾，要舉行滅枕大會，幸明珠及時相助，眾人才可以奪回仙枕而逃離現場，但明珠卻因與六扇門等人對抗，下身半身不遂。另一方面，眾人慌不擇路逃回唐家莊，上官博追緝而至，世綸突然想起當年在唐家莊的經歷，更想起楊杰曾對龐燁所說：「要找到那『一紙證據』」，原來這是破案的重點。

翌日，世綸欲向敬親王呼冤，但先被皇爺發現，幸敬親王路經才能脫險。世綸欲請敬親王先用夢枕入夢，探訪唐多福並調查此案，但皇爺心虛，更趁機將仙枕搶走並將之毀掉，雖然皇爺成功毀屍滅跡，更令多福魂飛魄散，但原來仙枕內有正雄與楊杰互調身份的合約，敬親王閱後大怒，並捉拿「正雄」送京懲治。

天霸到了穆王府，眼見府中被封，但不見明珠，後得游彩引路並到明月灣。明珠起初不欲見天霸，怕因雙腳殘廢而成為天霸的負累，更決意要天霸離開。後來一場大雨，但游彩不能成功明珠扶到輪椅上，天霸回頭一看，並成功明珠扶到輪椅，並不介意明珠雙腳殘廢，與她共度餘生。

多年後世綸、天霸已經生兒育女，後來接獲何大嫂等人擊鼓鳴冤，指施世綸偷了她的雞隻，並指在現場拾得他的帽子，世綸一時不知如何解釋，並拿出枕頭來，眾村民起初誤會世綸再用仙枕查案，後來他說這案棘手，需先與四位太太休息一個時辰，才再行升堂而多福在仙境內看見世綸，感到老懷安慰。

## 收視

### 香港收视

本劇於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")[翡翠台首播時之收視](../Page/翡翠台.md "wikilink")：

| 週次 | 日期               | 平均收視                             | 最高收視                             |
| -- | ---------------- | -------------------------------- | -------------------------------- |
| 1  | 2006年1月31日-2月3日  | 28[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 33[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 2  | 2006年2月6日-2月10日  | 32[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 35[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 3  | 2006年2月13日-2月17日 | 31[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 34[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 4  | 2006年2月20日-2月24日 | 32[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 36[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 5  | 2006年2月26日（大結局）  | 36[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 41[點](../Page/收視點.md "wikilink") |

### 广州收视

| 月份      | 集数   | 收视率   |
| ------- | ---- | ----- |
| 2006年1月 | 1    | 13.21 |
| 2006年2月 | 2-20 | 18.83 |

数据来源：CSM媒介研究

## 同名及類似題材之戲劇

[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[中華電視公司（華視）亦曾於](../Page/華視.md "wikilink")1997年至1998年間製播同名超長電視連續劇《**[施公奇案](../Page/施公奇案_\(台灣\).md "wikilink")**》，由[廖峻主演](../Page/廖峻.md "wikilink")。同樣改編自傳奇《**[施公案](../Page/施公案.md "wikilink")**》的電視劇集，還有台灣[中國電視公司（中視）於](../Page/中國電視公司.md "wikilink")1983年製播，由[崔浩然主演之](../Page/崔浩然_\(演員\).md "wikilink")《**[大執法](../Page/大執法.md "wikilink")**》。

## 外部連結

  - [無綫電視官方網頁 -
    施公奇案](https://web.archive.org/web/20060423173452/http://tvcity.tvb.com/drama/a_pillow_case_of_mystery/)
  - [《施公奇案》 GOTV
    第1集重溫](https://web.archive.org/web/20140222155827/http://gotv.tvb.com/programme/102361/149120/)

|align="center"
colspan="2"|[鐵齒銅牙紀曉嵐III](../Page/鐵齒銅牙紀曉嵐.md "wikilink")
\-2月17日 |align="center"
colspan="3"|[天幕下的戀人](../Page/天幕下的戀人.md "wikilink")
2月20日- |- |align="center"|**上一套：**
[謎情家族](../Page/謎情家族.md "wikilink")
\-1月27日 |align="center"
colspan="3"|**翡翠台第二綫劇集[（2006）](../Page/無綫電視劇集列表_\(2006年\).md "wikilink")**
施公奇案
1月31日-2月26日 |align="center"|**下一套：**
[鐵血保鏢](../Page/鐵血保鏢.md "wikilink")
2月27日- |- |align="center"
colspan="4"|[覆雨翻雲](../Page/覆雨翻雲_\(電視劇\).md "wikilink")
\-2月25日 |align="center" colspan="1"|[棟篤狀王](../Page/棟篤狀王.md "wikilink")
2月27日-

[Category:2006年無綫電視劇集](../Category/2006年無綫電視劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視劇集系列](../Category/無綫電視劇集系列.md "wikilink")
[Category:無綫電視康熙時期背景劇集](../Category/無綫電視康熙時期背景劇集.md "wikilink")
[Category:施公案題材電視劇](../Category/施公案題材電視劇.md "wikilink")
[D大](../Category/無綫電視推理劇集.md "wikilink")